---
layout: post
title: "Xamarinハンズオン浜松(再び) で講師をしました"
date: 2016-09-10 20:43:45 +0900
comments: true
categories: [Xamarin, Android, 勉強会]
---

* [Xamarinハンズオン浜松(再び) #JXUG #jaghama - connpass](http://jaghama.connpass.com/event/37686/)

<!--more-->

[前回](http://blog.amay077.net/blog/2016/07/10/joined_xamarin_hads_on_ad_hamamatsu/) から２ヶ月、「もう一度浜松で開催して欲しい」と要望があったとのことで、前回の田淵さんに代わり、講師役として協力させていただきました。

## プレイベント「さわやかを食べる会」

今回もウォーミングアップは さわやか です（前回とは違う店だよ）。
前回は げんこつハンバーグ でしたが、今回は *普通の* ハンバーグ、こいつもウマイ！！

![](https://dl.dropboxusercontent.com/u/264530/qiita/joined_xamarin_hands_on_ad_hamamatsu_2_01.JPG)

## ハンズオン振り返り

一応、概要説明の資料はこちらにおいておきますね(前回の講師である田淵さんの資料をほぼ丸パクリですがｗ)。

* [Xamarin基礎講座 Xamarinハンズオン(2016.09 浜松) #JXUG #jaghama](http://www.slideshare.net/amay077/xamarin-xamarin201609-jxug-jaghama)

今回は約２０名の方に参加していただけました。

会場がとてもキレイでした、ご協力ありがとうございます、○○鉄道さま！（どこまで公開してよいか分からないから一応伏せといた）

Windows + Visual Studio の方が多かったのに、私自身が普段 Mac + Xamarin Studio 使いなので、ちょっと不安だなー、と思っていましたが、その通りでした💧

何名かの人で、 Visual Studio ならでは(?) な問題が発生して、環境が作れなかったりしました。
本当はその場で解決してあげたかったんですが、Visual Studio のトラブルシューティングの引き出しが少なく…。

とはいえ、今後も Mac から Windows に乗り換えることは無さそうなので、どうしたもんかなぁ、という感じです。

## 打ち上げ

駅前の浜松餃子屋さんで軽く打ち上げ。混んでたためか、餃子の追加注文お断りとのことで、余裕を持って頼んだ結果こうなりました。

![](https://dl.dropboxusercontent.com/u/264530/qiita/joined_xamarin_hands_on_ad_hamamatsu_2_02.JPG)

大人５人だったからなんとか食べきれましたね、浜松餃子も旨かった！

## ちょまどさん

Microsoft のエバンジェリストであるちょまど([@chomado](https://twitter.com/chomado))さんも来ていただき、サポートスタッフをお願いしました、ありがとうございました！

新たな伝説のネタとなって、浜松**市** も大変うれしく思います（^^）

* [浜松町と浜松 - Togetterまとめ](http://togetter.com/li/1020144)

<blockquote class="twitter-tweet" data-conversation="none" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr"><a href="https://twitter.com/chomado">@chomado</a> <br><br>だいたいさ！<br><br>浜松<br>と<br>浜松町<br><br>が全然違うところなんて本当に知らなかったよ！<br><br>会社(日本マイクロソフト品川本社)の隣駅と浜松町だと思ってたら、<br><br>まさかの新幹線ですよ！<br><br>もちろん自費です！</p>&mdash; ちょまど@MS入社してから5ヶ月 (@chomado) <a href="https://twitter.com/chomado/status/771907617555828740">2016年9月3日</a></blockquote>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

<blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja"><p lang="ja" dir="ltr">以前も浜松市の勉強会に、浜松町と間違えて登録された方がいましたが、間違いに気づいてキャンセルされました。実際に来られたのは <a href="https://twitter.com/chomado">@chomado</a> さんが初めてです。</p>&mdash; 4度目S+のあめいスピナーリミックス (@amay077) <a href="https://twitter.com/amay077/status/771913137792491520">2016年9月3日</a></blockquote>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

また次回も ~~浜松町と間違えて~~ 来てください！

## 地方も Xamarin がんばろう

東京・関東あたりは、Xamarin の勉強会を毎月数回やっている感じですが、地方はまだまだ少なめ。

直近だと、長野県でもくもく会があるそうです。

* [ギークラボ長野 Xamarinもくもく会 - connpass](http://glnagano.connpass.com/event/39782/)

地方の観光スポットor特産品を釣り餌にしていただけると、ワタシも喰いつきやすいです。
よろしくおねがいします。